歌王：不敢想像退休後的生活，現已無力養家裏幾百人

前阿仙奴球員桑治最近在接受媒體採訪中表示自己已經32了，不得不考慮退役後的生活，但現實卻很難讓他去選擇退役，這將是一個非常大的難題。

桑治：”作為球員我最懷念的時光並不是代表阿仙奴或者巴塞出戰比賽，而是在青年隊和隊友一起享受足球，那個時候的我腦子裡只有足球，不過在簽下第一份職業合同的時候一切都變了，說真的那時候沒想到我居然有那麼多的親人。”

桑治：”在英超和西甲的時候，因為我競技水平的原因我能拿到很高的薪水，但現在隨著年齡的增長競技水平的下降遠離五大聯賽之後這一切都會變得非常艱難。“

在被問及當初離開阿仙奴的時候，桑治直言說道：”就是薪水，如用官方回答我會說挑戰、榮譽之類，但我覺得沒有必要去迴避，事實就是如此。”

在最後被問道前隊友艾迪巴約也和自己情況類似，但艾迪巴約卻過的很自在。宋說道：”其實很多並不是媒體上寫的，真實情況只有球員自己清楚（暗示艾迪巴約也在供養家族幾十號人口），我能告訴你的艾迪巴約的確比我輕鬆很多。 ”

啲黑鬼真係痴撚線，一有親戚發達就即刻出嚟乞

鬼叫牠25雲爺爺

佢又養個下痴線

我哋喀麥隆人好重情

重情嘅人會放針？

當年佢出走阿仙奴 都走得好急原來要養成族人

發達會養哂成班兄弟都正常

阿祖安奴當年死老豆先入黑幫

非洲球員養全族
南美就養啲酒肉朋友

去中超玩多兩三年得唔得

中超要佢應該仆住去

班非洲佬真係痴能線

利申 1蚊都無捐過助養非洲兒童

不過風光背後，艾迪巴約面臨著作為非洲傳統部落出來的球員的一個大問題。和桑治一樣，他一個人要養整個家族的幾十甚至上百口人。

去年五月，艾迪巴約在臉書上連發三篇長文，稱自己被吸血鬼家人逼得想要自殺。

十七歲那年，他領到了作為球員的第一筆薪水，然後用錢為家人建了座大房子。艾迪巴約在二零零八年獲得非洲足球先生，領獎那天他帶著母親上台，感謝她付出的一切。

為了讓母親有事可做，艾迪巴約掏出一大筆錢給母親做餅幹生意。

後來弟弟彼得病危，他飛回多哥希望見弟弟最後一面，誰知母親告訴他不用見面，給錢就可以。

女兒出生時他電話向母親通報喜訊，母親忙於享樂毫不關心，隨手就掛了電話。

艾迪巴約還在梅斯效力時，花了四萬五千歐元給母親買了一條卡地亞項鏈做生日禮物，相當於他當時三個月收入。結果被弟弟羅添米偷走賣錢，只賣了800歐元。

後來他在球場上與施丹交換得來的球衣，還有他穿過的球鞋，也被如法炮制的賣掉了。

經歷過這一切後，艾迪巴約一直在說「血濃於水」，他把弟弟羅添米送進法國一家貴族足球學校，希望他有朝一日能像自己一樣。

可是羅添米很快就被開除了，隊裏一共有二十七人，他偷了其中二十一個人的手機。

除了這位弟弟，艾迪巴約還包了其他兄弟姐妹的衣食住行，以及其子女的教育費用，但他們還不是很滿意。

在他效力摩納哥期間，有一次午睡醒來，發現脖子上架了把刀，兩個兄弟怒吼著管他要錢。為了息事寧人，他不得不給一筆巨款。

其中一位哥哥叫高拉，專為英國媒體編造阿德巴約虐待家人的故事為生，稱他把母親趕出了家門。

他的七兄妹住在艾迪巴約為他們花二百萬英鎊買的倫敦豪宅內。為了解決家庭問題，他曾經為家人舉行過一次家庭聚會，詢問他們對以後生活的意見。家人認為他應該給每人都買一套房子，並定期給他們打生活費。

如今艾迪巴約在水晶宮逐漸找回了狀態，失業了一段時間後重新得到認可，但依然面臨著家庭問題的困境。

一人發財，全家瓜分，是非洲家族的習慣，即使其他人每天遊手好閑不務正業。

艾迪巴約說，儘管他現在還活著，但家人已經瓜分了他所有財產，以防他有一天死掉。

核彈降落地區

中國，印度，非洲.....

屌柒到唔敢睇

前提是有錢比

無錢就好像艾迪巴約 成班友攞住刀

一係交錢 一係交命

想當年既黑沙維

痴撚線 成班垃圾

低等種族

之前睇世界零距離都見到保特係咁派錢比佢啲親朋戚友。

只可以講非洲同南美洲好多人係咁一味生育， 但個社會發展根本供應唔到咁多工作機會比佢地

宋 都算小數成材既阿狗幼幼
有一兩季都真係靠晒佢

依段搵唔到gif

佢全盛長傳拍得住沙比派路

N賓中肯

廸維斯都係，去中超踢，帶哂成旋人去上海，上海上港養哂😂

非洲人都算冇資格生最典型既例子成堆垃圾又無能無知仲要憤世嫉俗 扭曲到架著親人黎攞錢 哩啲簡直係社會炸彈

佢地啲垃圾思想幾似低劣版儒家

屌晒上面quota內文d仆街

.

好感動

黑鬼>蝗蟲

上海申花呀，利申睇過一場佢踢到成pat屎咁

艾迪巴約說，儘管他現在還活著，但家人已經瓜分了他所有財產，以防他有一天死掉

痴線

養兒防老的終極版本
養父母>養陷家族

窮人生仔既原因

說真的那時候沒想到我居然有那麼多的親人

之後仲好似有個黑鬼球星深夜訓緊教 比自己親細佬拎刀項住條頸逼佢拎錢出黎

原來講左

在他效力摩納哥期間，有一次午睡醒來，發現脖子上架了把刀，兩個兄弟怒吼著管他要錢。為了息事寧人，他不得不給一筆巨款。

呢啲真係好細佬

可是羅添米很快就被開除了，隊裏一共有二十七人，他偷了其中二十一個人的手機。

球壇關家姐

好慘

『說真的那時候沒想到我居然有那麼多的親人』

成班蛀米蟲好撚癲

樂觀蛇

真共產

左彩最愛收依啲人。

最記得佢2014世界盃張紅牌

張圖做咩

住過外國就知 有9成嘅黑鬼都係賴皮賴到上太空😂

佢真係百屌成材
佢走之前果年真係踢得幾好
俾波質素諗起法比
點知踢起咗就去疤到坐

火雞姐模仿犯

不過在簽下第一份職業合同的時候一切都變了，說真的那時候沒想到我居然有那麼多的親人。

關家姐做咩 佢咪做咩

痴撚線

艾迪果d事堅定流阿

關菊英！！！

美c 係後面成個傻仔咁拍手

日本

無恥過中國人
真係學到嘢

非洲人真係好懶

擺酒都係

差d唔記得左佢

關心song .gif

d nigga要強制絕育先得

黑沙維係基達

戰爭

nba iverson 都係洗晒d錢

原來song好似叫黑派路

俾著我攞筆錢請殺手殺撚晒班冚家剷，乾手淨腳

呢d先應該要逃稅

不過在簽下第一份職業合同的時候一切都變了，說真的那時候沒想到我居然有那麼多的親人

力架同蝗一樣好識得生
不過睇黎力架就重親情啲養晒啲閒人

力架國

真係好on9

自己打份工，再加搵到錢嘅兄弟閒時俾啲錢你，你生活都比平常人過得唔錯啦

上進啲嘅話，再唔係儲起佢同其他親戚做生意投資，成功嘅話大家都有so

到底有幾短視嘅人先會遊手好閒，當啲錢係自己搵咁吃喝玩樂洗晒佢

IQ低無計

用刀脅持自己都仲可以當係親人？on99

嗰下無厘頭批㬹又可以養多幾件

打9黑羅地亞 無端端打 扮下鬧交先打啦屌

真係睇一次笑一次
完全係無厘頭

俾人叫nigga唔係冇原因, 唔好成日妖魔化歧視啦

呢場幾分鐘食牌比數幾多都爆咗好嚟,查查下又無咗件事？

nba嗰班仲勁,破產多到嚇死人

冇記錯係咪好似話 佢地冇獎金所以罷踢

好撚嘈

罷踢同做馬兩回事喎,咁都過到骨

Chinese pig

好多阿仙奴球員去到疤都係做後備多，希比、華美倫

個個都去疤坐

雲狗d靚波好多都係佢長傳

非洲梅媽